\documentclass[10pt,a4paper,french]{article}
\usepackage{babel}
\frenchsetup{og=«,fg=»}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fourier}
\usepackage[scaled=0.875]{helvet}
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}
\usepackage{mathtools}% fleqn sans effet après asmmath  aignement à gauche
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amstext ,mathrsfs}
\usepackage[psamsfonts]{eucal}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{pifont}
\tracingtabularx
\usepackage{multirow,multicol}
\usepackage[euler]{textgreek}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[inline]{enumitem}
\usepackage[table,dvips]{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pythonhighlight}
\usepackage{listings}[frame=none]
\newcommand{\euro}{\eurologo{}}
\usepackage{pst-plot,pst-tree,pst-func,pst-3d,pstricks-add}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\usepackage[left=3.5cm, right=3.5cm, top=1.9cm, bottom=2.4cm]{geometry}
\usepackage{esvect}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{%
  output-decimal-marker={,},
  exponent-product=\cdot,%gg
  inter-unit-product={}\ensuremath{\cdot{}},%
  group-minimum-digits=3,%
  reset-text-series=false,%
  text-series-to-math=true,%
  reset-text-family=false,%
  text-family-to-math=true,%
  reset-text-shape=false,%
  mode=text}
\usepackage{interval}
\intervalconfig{separator symbol={\thinspace;}}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\renewcommand{\theenumi}{\textbf{\arabic{enumi}}}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\theenumii}{\textbf{\alph{enumii}}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\def\Oij{$\left(\text{O}~\,;\,~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O}~\,;\,~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O}~\,;\,~\vect{u},~\vect{v}\right)$}
\usepackage{fancyhdr}
\definecolor{aliceblue}{rgb}{0.94, 0.97, 1.0}
\definecolor{amethyst}{rgb}{0.6, 0.4, 0.8}
\definecolor{lightyellow}{rgb}{1.0, 1.0, 0.88}
\definecolor{lightgreen}{rgb}{0.56, 0.93, 0.56}
\definecolor{deepsaffron}{rgb}{1.0, 0.6, 0.2}
\usepackage[np]{numprint}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\newcommand{\e}{\text{e}}
%\frenchbsetup{StandardLists=true}
\usepackage[dvips]{hyperref}
\hypersetup{%
pdfauthor = {APMEP},
pdfsubject = {épreuve de contrôle continu},
pdftitle = {e3c},
allbordercolors = white,
pdfstartview=FitH}
\begin{document}
\setlength\parindent{0mm}
\rhead{\textbf{A. P{}. M. E. P{}.}}
\lhead{\small Épreuve de contrôle continu}
\lfoot{\small{Première générale sujet 33}}
\rfoot{\small{mai 2020}}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{empty}
\begin{center}{\Large \decofourleft~\textbf{ÉPREUVES COMMUNES DE CONTRÔLE CONTINU \no{} 2~\decofourright\\[5pt]Sujet 33 -- mai 2020 }}
\end{center}

\vspace{0,7cm}

\textbf{ÉPREUVE DE MATHÉMATIQUES - CLASSE : Première Générale }

\vspace{0,5cm}

\textbf{\textsc{Exercice 1 \hfill 5 points}}

\medskip

Cet exercice est un questionnaire à choix multiples (QCM).\\
Pour chacune des questions, une seule des réponses proposées est exacte.\\
Indiquer sur la copie le numéro de la question ainsi que la réponse choisie.\\
Aucune justification n'est attendue.\\
\emph{Une réponse juste rapporte un point, une
réponse fausse ou l'absence de réponse n'enlèvent pas de point.}

\begin{description}
\item[Question 1:]\ %

Dans un repère du plan, la droite $(d)$ a pour équation: $2x-3y+1=0$.

Un vecteur directeur de la droite $(d)$ est:

\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph{*}.},itemjoin=\hfil,afterlabel={~~}]
\item $\vect{u}(2\,;\,-3)$ \item $\vect{v}(3\,;\,2)$ \item $\vect{w}(-3\,;\,1)$ \item $\vect{r}\left(1\,;\,\dfrac{3}{2}\right)\cdotp$
\end{enumerate}

\item[Question 2:]\ %

Dans un repère du plan, la droite $(d)$ a pour équation: $2x-3y+1=0$. Un vecteur normal à la droite $(d)$
est:

\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph{*}.},itemjoin=\hfil,afterlabel={~~}]
\item $\vect{u}(2\,;\,3)$ \item $\vect{v}(3\,;\,2)$ \item $\vect{w}(-3\,;\,1)$ \item $\vect{r}\left(1\,;\,\dfrac{3}{2}\right)\cdotp$
\end{enumerate}

\item[Question 3:]\ %

On donne trois points distincts: $\mathsf{A}$, $\mathsf{B}$ et $\mathsf{C}$.\\
Les points $\mathsf{D}$ et $\mathsf{E}$ sont tels que $\vect{\mathsf{EB}}=\vect{\mathsf{BA}}$ et $\vect{\mathsf{ED}}=2\vect{\mathsf{BC}}$.

On a:

\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph{*}.},itemjoin=\hfil,afterlabel={~~}]
\item $\mathsf{A}$ est le milieu de $[\mathsf{EB}]$ \item $\mathsf{B}$ est le milieu de $[\mathsf{ED}]$
\end{enumerate}

\begin{enumerate}[resume,label=\textbf{\alph{*}.},itemjoin=\hfil,afterlabel={~~}]
\item $\mathsf{C}$ est le milieu de $[\mathsf{AD}]$ \item $\mathsf{D}$ est le milieu de $[\mathsf{AC}]$.
\end{enumerate}

\item[Question 4:]\ %

Soit $x$ un nombre réel. Dans un repère orthonormé, les vecteurs $\vect{u}(-x+4\,;\,7)$ et $\vect{v}(9\,;\,2x-5)$ sont
orthogonaux lorsque $x$ est égal à:

\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph{*}.},itemjoin=\hfil,afterlabel={~~}]
\item $\dfrac{1}{5}$
\item 10
\item $-\dfrac{1}{5}$
\item 6.
\end{enumerate}

\item[Question 5:]\ %

Dans un repère orthonormé, on considère les points $\mathsf{A}(-1\,;\,-2)$, $\mathsf{B}(2\,;\,0)$, $\mathsf{C}(3\,;\,-1)$ et\\
$\mathsf{D}(-3\,;\,4)$.

Alors $\vect{\mathsf{AC}}\cdot\vect{\mathsf{BD}}$ est égal à:

\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph{*}.},itemjoin=\hfil,afterlabel={~~}]
\item $-16$
\item 11
\item 21
\item $-24$.
\end{enumerate}
\end{description}
\textbf{\textsc{Exercice 2 \hfill 5 points}}

\medskip
À partir d'un premier segment de \qty{2}{\mm}, on ajoute successivement un nouveau segment mesurant \qty{150}{\percent}
de la longueur du précédent.

Pour tout entier naturel $n\geqslant1$, on désigne par $u_n$ la longueur, en mm, du $n$-ième segment.

Ainsi $u_1=2$ et $u_2=3$.
\begin{enumerate}
\item Déterminer $u_3$ et $u_4$.
\item Pour tout entier naturel $n$ supérieur à 1, exprimer $u_{n+1}$ en fonction de $u_n$.\\
En déduire la nature de la suite $(u_n)$.
\item Pour tout entier naturel $n\geqslant1$, exprimer $u_n$ en fonction de $n$.
\item On cherche à déterminer à partir de combien de segments la longueur totale dépasse 1~mètre.\hspace*{-8.5pt}\\
On réalise pour cela un programme écrit en langage \textsf{Python}.\\
Recopier et compléter sur la copie ce programme pour qu'il affiche le nombre attendu de segments.

\begin{center}
\begin{tabular}[]{|l|}
\hline
i = 1\\
u = 2\\
longueur = 2\\
while longueur < 1000:\\
\hspace{1.3em}	i = $\dots$\\
\hspace{1.3em}	u = $\dots$\\
\hspace{1.3em}	longueur = $\dots$\\
print(i)\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\item Ce programme affiche 14.\\
Déterminer, par le calcul, la longueur de la spirale formée des 14 premiers segments. Arrondir le
résultat au mm.
\end{enumerate}

\medskip
\textbf{\textsc{Exercice 3 \hfill 5 points}}

\medskip
Un libraire dispose d'un stock de magazines. On sait que \qty{40}{\percent} des magazines provient d'un fournisseur
A et le reste d'un fournisseur B.

Il constate que \qty{91}{\percent} des magazines reçus sont vendus dans la semaine.

Il constate également que \qty{85}{\percent} des magazines provenant du fournisseur A sont vendus dans la semaine.

Le responsable des achats prend au hasard un magazine dans le stock. On considère les évènements
suivants:
\begin{itemize}
\item $A$: «le magazine provient du fournisseur A».
\item $B$: «le magazine provient du fournisseur B».
\item $S$: «le magazine est vendu dans la semaine».
\end{itemize}
Pour tout évènement $E$, on note $\overline{E}$ l'évènement contraire de $E$.

Pour tout évènement $E$ et $F$ où $F$ est un évènement de probabilité non nulle, la probabilité de $E$ sachant
$F$ est notée $p_F(E)$.
\begin{enumerate}
\item Quelle est la probabilité que le magazine provienne du fournisseur B?
\item On note $p_B(S)=x$, $x\in\interval{0}{1}$. Recopier et compléter sur la copie avec les trois valeurs demandées
l'arbre pondéré ci-dessous traduisant la situation:

\begin{center}
\psset{nodesepA=0pt,nodesepB=3pt,treesep=0.75,labelsep=0.1pt,levelsep=2.5cm}
\pstree[treemode=R]{\TR{}}
{\pstree{\TR{$A$~~}\naput{$\cdots$}}
	{
	\TR{$S$}\naput{\num{0.85}}
	\TR{$\overline{S}$}\nbput{$\dots\mathstrut$}
	}
\pstree{\TR{$B$~~}\nbput{$\dots\mathstrut$}}
	{\TR{$S$}\naput{$x\mathstrut$}
	\TR{$\overline{S}$}\tbput{}
	}
}
\end{center}

\item Calculer la probabilité que le magazine choisi au hasard provienne du fournisseur A et qu'il soit
vendu dans la semaine.
\item Démontrer que $\num{0,34}+\num{0,6}x=\num{0,91}$. En déduire que $(B\cap S)=\num{0,57}$.
\item Le magazine choisi est vendu dans la semaine. Calculer la probabilité qu'il provienne du fournisseur
B. En donner sa valeur arrondie à $10^{-3}$.
\end{enumerate}

\medskip
\textbf{\textsc{Exercice 4 \hfill 5 points}}

\medskip
Soit $g$ la fonction définie sur l'intervalle $\interval{-5}{5}$ par:
\[
g(x)=\e^x-x+1.
\]
\begin{enumerate}
\item On admet que $g$ est dérivable sur l'intervalle $\interval{-5}{5}$ et on note $g'$ sa fonction dérivée.

Calculer $g'(x)$.

\item Étudier les variations de la fonction $g$ sur l'intervalle $\interval{-5}{5}$.
\item Démontrer que $g$ est strictement positive sur $\interval{-5}{5}$, c'est-à-dire que:
\[
\text{pour tout }x\in\interval{-5}{5},\ g(x)>0.
\]
\end{enumerate}
Soit $f$ la fonction définie sur $\interval{-5}{5}$ par:
\[
f(x)=x +1+\frac{x}{\e^x}\cdotp
\]
On appelle $\mathcal{C}_f$ sa courbe représentative dans un repère du plan.

On admet que $f$ est dérivable sur l'intervalle $\interval{-5}{5}$ et on note $f'$ sa fonction dérivée.
\begin{enumerate}[resume]
\item Démontrer que pour tout réel $x$ de $\interval{-5}{5}$,
\[
f'(x)=\frac{1}{\e^x}\times g(x).
\]
En déduire les variations de $f$ sur l'intervalle $\interval{-5}{5}$.
\item Déterminer une équation de la tangente à $\mathcal{C}_f$ au point d'abscisse 0.
\end{enumerate}
\end{document}